人民日報文章批評有香港中學教材將黃之鋒列為名人系列

內地人民日報發表評論文章，提到網上有圖片顯示，香港有中學教材將黃之鋒列入「中華傳統美德格言及名人系列」，對黃之鋒所作所為大加讚賞，評論批評，這部教材是「荒謬」。

評論認為，稍有常識的人都知道，黃之鋒是公認的「港獨」分子，不久前還跑到西方國家，乞求制裁自己的同胞，形容他與「中華傳統美德」扯不上絲毫關係。

評論又說，通識教育教材刻意放大香港與內地矛盾，鼓動學生通過「非制度化途徑」表達訴求，形容有教師上課不講知識、不談規律，夾帶私貨、觀點先行。

評論認為，教育必須牢牢紮根本國的文明母體，才能枝繁葉茂，又指出傳承中華優秀文化，強化國民身份認同，才能讓香港年輕人深刻認識到自己和香港從何而來、向何處去。

黃之鋒在區議會選舉報名參選南區海怡西選區，同區參選人有新民黨陳家珮。

首先 香港人唔係支那豬既同胞
第二 同乜柒野支那傳統美德一D關係都冇
第三 見到個中字就眼火爆

睇字都feel 到廢中教師果種噁心

佢無得唔係名人喎。

黃之鋒都算港獨份子?

Netflix都有得睇佢你話佢唔係名人呀?

中國，敘利亞，北韓，伊朗

上過times 封面
有netflix 個人記錄片
上過美國國會握手
咁都唔係名人？

人民日報不嬲都係up得就up

支那邏輯不嬲都好難理解